我爸做蘋果記者：有啲想野同大家講(長文)

借朋友ac開一個po

我冇連登account 但有睇開
知道今次連登既各位出左唔少力 好感激大家為香港盡心盡力

我爸做蘋果既 前線記者
佢同我講過佢佔中果陣啲示威者知佢係蘋果記者
都會對佢特別好

我知道大家好唔中意tvb
我都一樣 屋企長期唔睇 邊個睇屌邊個
個人覺得罷買廣告 舉牌等等都係好idea
但係大部分記者（尤其後生果啲）都係黃底
大公文匯另計啦(好多hea做既老屎忽）
而且在場有記者有鏡頭真係安全好多
好多證據都係靠記者鏡頭影到
好多前線既都係認同我地（包括我爸）
試想黑警搞記者之後 個個着哂裝備去抗議
好多行家都染黃 對我地好有利
佢地行內啲料係互相流通
有時紅底報社既記者會比料蘋果/100毛
而家針對前線記者只會令佢地變番中立
甚至樹敵
試想下冇左前線記者明裡暗裡既幫忙
成個行動會點
搞高層 搞藝人 搞邊個都好
搞記者對我地百害而無一利

係關鍵時刻唔好分化 唔好樹敵
更加唔好令本來偏向我地既變成敵人
大家唔好令對cctvb既厭惡變成削弱自己既武器

唔好比一時既憎恨沖昏頭腦
香港人最緊要團結一致

如果大家睇到依度都覺得係廢話
大家睇埋呢一句就得
要屌贏左再屌 而家最緊要贏

最後想多謝下我爸 雖然佢成日話自己要中立
但我知其實佢都認同我去遊行去示威
仲話我知好多行內既野
有機會再講下

不分化 不內閧
團結係我地最大既武器！！

agger

push

推

無錯 呢刻唔好俾人轉移焦點

有point，pish

咁似之前話其實黑警都有好人既個種post

agree 說好的唔分化呢

記者係工作工作黎 佢冇份寫新聞稿 再加埋有鏡頭對住啲犬 佢地冇得咁放肆

Push

總之一定要俾畫面人地拍
俾咩畫面在場既可以控制到
但唔好唔俾人拍

影大頭嗰啲另外再處理

就算有記者唔係好人，多一個鏡頭對大家都係多一個保障
阻TVB鏡頭佢都係照樣報假新聞

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

得道多助

無人想 亦都唔會搞鳩記者except cctvb
cctvb真係好撚離譜
每日都毒害緊香港人
我好難容忍cctvb同佢地既記者
同狗隻一樣道理
無需多言

多線進行
必定要制裁cctvb

事實七警 警察掟鐵支都係TVB影到

記者係我哋嘅朋友 要保護佢哋

啱

希望前線影到緊要野 高層唔播 佢都會爆出黎

多謝爸爸

pish

示威還示威 舉牌遮cctv可以但真係唔好物理上搞到記者
同戰場上唔搞醫護一樣道理
如果你傷到記者你就同612個陣既黑警一樣 真係唔值得你咁做

包圍TVB超過一日會點樣？

唔好搞到記者總之，拜託

pushhhhhh

支持

agree. push!!

ok

放心喎你見d示威者邊會搞其他報館

係得大台比人屌到爆

文匯、大公有臥底就不嬲都有人知
但係TVB係由前線到高層都咁仆街

唔搞還唔搞，平時抵制TVB係一定要做

推
辛苦uncle

唔好比一時既憎恨沖昏頭腦

法官特別關注，控方證物中包括來自無綫電視的新聞片段，惟控方沒有證據證明該片段沒有受到干擾，屬真確無誤的證物。控方指已尋求拍攝該新聞片段的攝影師協助，惟該攝影師拒絕協助，控方或會有其他證供可證明片段的真偽性。辯方指，將對該新聞片段有所爭議。

大家散啦
樓豬幫tvb洗白
咪中計

特別係tvb喺度扮曬可憐咁做新聞，搞到我哋手足真係面目可憎咁，真係好嬲

同道理 示威者都唔會屌醫護啦

目標好清晰

講得啱，佢點播係佢既事
可以事後先去屌tvb落order個pk
唔理佢唔搞個記者係我地尊重新聞自由既表現

禁錯負評
推

又帶風向 仲要咁多人推

係 今日咁樣真係好失禮

袁志偉

我可以證明樓主講既野至少有一部份係真

大公文匯既所謂記者係hea做厚面皮無恥感既廢老廢中

利申：接觸過

咁多日都對啲記者朋友好客氣因為真係靠佢哋

其實樹敵太多無乜用

我地個氣勢太強搞到文革咁

其實TVB同大公文匯一樣

無必要搞太多人

就算您搞到佢唔報

對件事都唔會有幫助(中年人睇開都係紅底資訊)

要怪就怪cctvb高層

舉下牌CCTVB/叫人轉台我覺得無問題

但係去到鬧記者/用電筒照人又何必

人地記者/剪片都真係打份工姐

唔似黑警有份出手

舉牌其實好夠用

有道理

不嬲都係 前線根本同高層唔同
睇下7警單野 咪又係TVB拍 之後趁早高層未知播出街
攪記者/ 開post 話要攪記者既人
我都唔知佢係on9定係鬼
明明而家黑警同律師醫生記者開緊波
點知自己又攪埋一分 on撚9

呢樣真，要搞就搞鳩幕後d人

同意抵制佢地但都覺得盡量唔好掂到佢地
明刀明槍搞鳩佢地只會比更多料佢地報fake news

咁你問下你爸爸可以點先令大台專業啲
我寧願唔要佢啲“料”
都唔想佢報啲濕鳩新聞

認同，記者本身係有力既工具，即使邊度出身都係記者。再者cctvb亦為大家助攻數次，唔應該被狙擊。

ok
今次搞完政府先翻頭搞CCTVB

嗰陣新聞部啲記者撐得好行

果日阻cctvb既示威者亦道歉左，蘋果有報
希望大家真係珍惜記者大部份仍係黃底
唔好殺隊友

Agger

同意唔應該絕對地妨礙拍攝 擋鏡頭/用閃光燈

但話前線記者都係有好人嘅有冇落過現場
佢地當正示威者係犯罪者
一開始都係叫下口號 佢地為左反擊 故意影人大頭
企圖製造白色恐怖

有冇上前線睇過某大台手足嘅嘴臉
一個自稱中立 不偏不倚嘅媒體 你口中有良知嘅前線記者 大大聲屌人老母
發生衝突 口角 你以為佢地冇份

唔好同我講記者都係打份工呢啲廢話
新聞自由係需要保障 拍攝唔應該阻止
但紅媒一定要屌

推。

黃底仲做tvb?

Well said

唔可以話拍個個無問題
但係剪個個就一定係閪
同黑警有咩分別 淨係識聽上司命令

btw暗角打獲係咪tvb影到？

真正目標係高層
遲d反紅媒先收tvb皮
依加專心返g20同7.1先

push
玩tvb舉牌+防止影大頭就夠

講得岩！唔好再學班狗亂咁發小朋友牌氣

難得有人講人話推

係，趁姓袁個仆街未知前播埋

幫推

團結

支持記者！罷買喺紅媒落廣告嘅商戶！

其實有時唔係記者問題架,佢地盡量影,最後都係由管理層負責邊d野出街!!
近年都見好多cctvb記者轉去其他台做,我相信有d記者都係有良心的。

搞記者真係on9 鏡頭下記錄著每一個情況 對大家都好 搞記者民意真係會轉向 再搞記者真係輸多幾錢重

pushh

永遠搞記者就係最on9, 最招人口實嘅行為
除咗自high之外根本冇人會認同呢種行為(唔理陣營, 外國就更加憎人搞記者)
明明之前係咁屌警犬搞記者, 但係轉個頭自己做番同一樣嘢真係好on9
仲要嗰啲話唔好搞傳媒嘅post都勁多負評, 講親就畀人話3毛

推
但應該點對付cctvb

推推

有朋友做過大公報同東方
其實都係因為學歷同出身卑微 唔係間間報館都會請
身不由己先入左
立場都係偏泛民
一定會認同返民主、新聞自由既價值
但係做野上就無say
畢竟唔係前線記者同埋都係逗份糧
大家矛頭對準返cctvb
杯葛cctvb

有好多記者身在曹營心在漢同讀過下書
無班狗咁低賤同無腦
當然搞大公報狗仔隊 搞梁天琦個位另計

鬧/攻擊記者只會變左我方既記你老母
你諗下盧蛇都比豬隊友搞到口啞啞，

我地唔應該好似黑警咁將憎tvb既憤怒而無視新聞自由

集中攻擊高層同埋剪片
建議牌照舉 口號照叫 係唔好專登推撞/照班記者啦

喪推呢啲有用POST
同記者割蓆係十分不智
不要同記者或記協割蓆!!
我地見建制政府互相割蓆好過癮，依家人地用返同樣招數喇。

Push，比多啲人知

唔好用過激手段

high juice

咁集中袁花囉

講少句冇人話你啞架

Push ah

多謝樓主爸爸

識個01記者深黃
成日用身頂住警犬推進, 食過幾次警棍同pepper spray

我有朋友的叔叔係TVB記者 佢講其實前線咩都拍 但係返到廠就俾人剪曬 唔知係咪 信不信由你

不分化

不分化 不內閧

多謝樓主老豆

天道酬勤

支持舉牌

咪同你問點先可以令大公文匯星島反政府
或者問蘋果點先可以撐政府一樣
傳媒9成都唔係中立㗎啦, 抵制佢嘅方法就係唔好睇佢, 叫人唔好睇佢, 抵制佢啲廣告商
而唔係搞記者

舉牌

like this

淋病開記者會個陣tvb有記者幫手問問題助攻架
「係咪點都唔肯講撒回呢個字眼？」
所以 真係 唔好搞前線 我地咁樣同黑警有咩分別 好肉酸 舉牌其實已經夠 要搞都係搞袁志偉
大家認清目標

推 同意

push

呢個係真既

前線拎相...交唔到功課， 咪搵行家幫手。
根本前線係掛唔同公司，但大家互相幫助

係後面寫作剪片整成咁..（公司問題）

記者係我地朋友啊各位！

冇分化過自己人
但從來冇當過tvb新聞部任何一個員工係自己人 sorry

唔好再話唔關cctvb記者事
我想講cctvb扭曲新聞已經唔係今日既事
5年前雨傘運動你地訓左？
Cctvb點樣誤導大眾？
有幾多人同今次一樣被蒙上不白之冤
經過左5年..
當比足5年你去搵工..
但如果到呢一刻你仲幫緊cctvb做野
係唔係都有問題？
無錯 佢地唔係主謀，但絕對係幫兇！

點解警犬幫垃圾正苦做閪野就有問題
但前線記者幫cctvb高層做閪野就冇問題？

推

唔好搞記者，
除咗舉牌之外，其他行動好易比到CCTVB位入

新聞自由好重要
我地好多時都係靠記者先製造到輿論
記協出於佢地嘅組織性質，
規矩上點都要出嚟講幾句捍衛下記者

雖然我都好撚憎CCTVB，
不過呢件事絕對唔好比人分化到

我地應該要係tvb班記者面前叫佢地拎個良心出黎拍或者舉牌話無線唔中立個類
比無線記者影
千奇唔好搞記者
佢地都好辛苦 加上無佢地 我地無可能行到哩一步
唔好搞到民意逆轉啊

01入面員工大部分都深黃

支持大家尊重記者
cctvb記者除外

認同

但事實係cctvb前線影咗好多對示威者不利嘅畫面
先俾佢地剪到詆毁示威者嘅報導
CCTVB真係黃底就應該要拍多啲警犬啦
就算唔屌 都唔可以俾佢地順利拍攝

有機會佢地全部有拍 但邊d出街唔係佢地控制到

Pish

認同
push!!

其實係咪想叫人唔好對付 TVB 前線記者呀 ?

我就聽住先 , 近幾年無聽過TVB 前線記者會暗中通水俾反政府人士 , 雨革果時都仲有 , 7 警案後就真係無聽過

高質

好多證據都係靠記者鏡頭影到
但係如果TVB影到就會剪成屈鳩示威者證據
七警果陣仲唔肯提供原片
咁影黎有撚屎春用?

推多謝一班前線記者喺危急關頭挺身而出

咁見到呢d 一定要屌

老實講你唔過走搞佢先, 佢基本上都唔會特登過嚟搞你
佢報嘅新聞唔中立係一回事, 但搞記者係另一回事
淨係「搞記者」呢個行為畀外界或者外國嘅形象已經好差

舉牌幾好

番到廠 係要跟稿聽編輯講點剪 係tvb入面做剪片基本上係機械人黎 係唔可以有自己風格 編輯話想點剪就點剪 當然唔知班編輯係驚俾上頭屌定真係親中

好啦，唯有搵方法搞編緝嗰啲

咁又點？毒害香港人鐵一般既事實

戰地記者

幾時可以夢到對唔住TVB記者 但我屌你老母袁志偉大行動

Agger

利申有朋友做紅底傳媒，同樓主所講嘅一樣：前線記者九成九都係撐示威者，只係公司揀咩出街佢地都控制唔到，但每一個鏡頭都係珍貴嘅。

以我係cctvb做過既經驗
大部分揸機既阿叔/後生都係憤青黎
將啲片段寫到錯晒、又鳩作故事既係上面班人

利申：繼續抵制cctvb

法官特別關注，控方證物中包括來自無綫電視的新聞片段，惟控方沒有證據證明該片段沒有受到干擾，屬真確無誤的證物。控方指已尋求拍攝該新聞片段的攝影師協助，惟該攝影師拒絕協助，控方或會有其他證供可證明片段的真偽性。辯方指，將對該新聞片段有所爭議。

但係7警真係cctvb影到wor

「有時紅底報社既記者會比料蘋果/100毛」

咁fd

好

會比人覺得同班警察打同趕記者一樣

tvb 有時都拍到啲有用嘅野
要新聞報導嘅時候就錯曬

幾有point

more
你大約幾時無做

冇人同所有記者割蓆
只係同cctvb記者割蓆

咁多正評 咩事

agger 未必每個人都有骨氣
新聞稿同剪片都未必控制到
希望多個鏡頭 多個人私下upload重要證據？
可能實際運作不可行 自隊膠先

推！有怒火都要控制好

吔蕉啦
幫共狗打工仲敢拎前線記者光環？
咁不如幫埋文匯大公丫。。on99

仲有 呢兩日突然一批人開po幫cctvb記者護航 同黑警一樣
我點知你係咪cctvb記者扮野想搏返民意？

如果係我陰謀論 講聲Sorry ,總之我唔會信

大力推呀

冰山一角
同埋果日係零晨袁生訓緊教
班主播作反

班人自己走哂

pushhhhh

認同你 絕對唔可以俾佢地再拍攝
太多上一輩淨係睇cctvb 又唔思考真偽
最多唔屌 但一定要阻止佢地拍攝

影完播得一朝即時抽起啦喎
你估仲有冇機會黎多次同樣情況?

有次同過tbb記者合作過幾次，果時咁岩特首選舉同上年11月補選。佢同攝影師叔叔都話唔想柒婆當選同全行好多記者好憎健康大使，藍到爆

理想當然係咁
但CCTVB 不停抹黑係事實

又, 想問下有幾多記者影嘅嘢最後拎左上庭做證據?
想問下有幾多手足試過因為記者要所謂做嘢搞到自己差啲俾人拉或者阻礙到推進?
唔係話要屌走佢地, 但佢有佢做, 如果要出到去你都有你做, 顧好自己同身邊手足為大前題囉, 佢地有記者身份唔洗特別錫佢地

大半年前

絕對認同唔好攪記者
但係不包括TVB記者

唔明有乜好拗

贊成 唔好比一時嘅仇恨衝昏頭腦
唔好比位人入
對tvb係咁 對黑警都一樣

又話要推上國際
而家示威者搞記者，外國記者會點諗

到時唔好話外國唔理你，係你地自己搞成咁

大家對CCTVB有意見, 係佢地高層既問題
唔好搞到D記者
記者們 近排辛苦哂你地啦

你覺得一批人走咗之後冇另一批人會去做咩
唔好咁幼稚啦
探訪方向/剪片方式好明顯係D高層嘅問題
你屌班前線有咩意思? 畀你屌走咗呢批咪又有下一批入嚟做

唔好搞記者 唔好阻礙拍攝 我絕對認同

但無線前線記者一定唔係好人
俾記者屌完老母 望住佢為打壓示威想製造白色恐怖
仲會幫到前線記者講好說話？

記者都係打份工啫
同班警察都係接order做嘢有咩分別

咁你同黑警有咩分別？

cctvb個cam影d咩，播d咩出街，心照啦
仲諗住比佢地順利拍攝抹黑你地？有冇腦
咩蘋果記者老豆，借人acc出post..
我老豆係特朗普添啊，佢而家指住你地班傻仔笑緊

雖然好憎TVB，但睇完你咁講又覺得的確搞前線又唔會有成效，甚至可能如你所講backfire，始終落人口實，特別係外國記者面前唔係咁好，成本效益唔高

可能我地應該做既係瘋狂投訴，做杯葛/經濟制裁，甚至搵人mon住個日TVB講左啲咩偏頗野，再整個補充版比大家share比屋企人，加埋一定一定，遲啲去圍9 TVB，但一定唔可以放過呢個媒體

收mic事件又唔記等左？

不分化!!!
今晚屌記協果d人其實可以停一停諗一諗
大敵當前，整多個敵人對成個示威冇好處

舉牌話tvb新聞唔中立
唔好比人話搞記者
成件事會好負面

用其他方法
或者應該針對做後面假新聞既人

Agger
舉牌嗌是是旦旦等佢剪唔到就ok
搞記者阻採訪其他人只會覺得我哋同黑警冇分別

TVB就係最重要既抹黑機器

多謝樓主嘅分享，亦好同意。
喺TVB鏡頭前面舉下牌叫人轉台或者屌鳩TVB(個台，唔係記者)嗰D冇乜所謂，但如果真係推撞/阻止拍攝就不了。
一來如樓主所講前線記者私下都好大機會係同路人(仆街嘅係決定點講個故事嘅人); 二來確實唔止警方其實示威者都要尊重編採自由，呢點我估冇人會反對掛？

我地一人一封email send去投訴無綫新聞會唔會有用d

中環海濱撥歸(偽)解放軍周六生效 梁君彥拒立法會加會討論 (21:40)

中環海濱土地將於6月29日撥歸(偽)解放軍。（資料圖片）
圖1之1 - 中環海濱土地將於6月29日撥歸(偽)解放軍。（資料圖片）

立法會今日（27日）繼續討論經民聯張華峰提出、如何於《逃犯條例》修訂風波後恢復社會和平的休會動議，動議在建制派投棄權票下被否決。建制派在投票前有多人發言，令會議即使不休會，也未有時間討論民主派要求廢除撥地予(偽)解放軍附屬法例的決議案。相關附屬法例將自動生效，該幅中環海濱土地周六（29日）會撥予(偽)解放軍。

休會動議今晚在分組點票下，以28票棄權、17票反對遭否決，棄權者包括提出休會的張華峰。張華峰日前否認提出休會，是欲阻止討論廢除附屬法例的決議案。

昨、今（26至27日）兩日共16小時會議，有50多名議員發言，當中以建制派為主。今晚休會動議表決後，已屆會議完結時間，民主派即席提出明日（28日）加開會議討論廢例決議案，但被立法會主席梁君彥拒絕。民主派會後批評，建制派以至梁君彥是侮辱立法會的議事功能。

政府透過5條附屬法例，將中環海濱一幅0.3公頃土地撥歸(偽)解放軍作(偽)軍用碼頭，民主派原本希望在立法會提出決議案，要求廢除相關附屬法例。

我見記協都有出聲明話警察

冇人想幫CCTVB搏番民意
而係唔想D人搞記者搞到自己冇晒民意, 搞到臭出外國

你岩

屌你幫cctvb洗白，

事實記者救左前線好多次

可否show下pass？

我識個cctvb camman 612 朝早放工返屋企抖陣就去金鐘幫拖

記者天職係報導及反應事實
但其實無必要行咁近同時時刻刻都係前線蒲頭
好似外國記者, 其實同前線都會保持距離, 唔會咁埋
所以香港記者已經好好, 企係兩邊陣營既中間, 保護義士

各有各影比較好
CCTVB剪埋對示威者不利嘅鏡頭
我地都可以搵返其他媒體嘅片做對比

好過班老鼠記者乜都影唔到
淨係影晒示威者爆粗趕人嘅畫面
只會令班腦癱廢老更加覺得我地係暴徒

你咁樣一句打埋黎無論點 想表達咩？
記者唔保持中立 唔尊重自己身份
就無資格受人尊重
明知間公司係唔中立 為生計而照做嘅
就真係同黑警無分別喇
搵食大哂呀 搵食就可以埋沒良心同信念？

就算攝影師係黃都好 拍到既所有片段 都會由比
新聞中心班剪片師剪走曬 因為好多時新聞都趕住出（同行鬥快出）連攝影師自己都未睇過就播出街 所以唔該唔好再搵電筒照住cam man 大家罷睇cctvb就好

事實

記協兩邊都有屌

如果係真既
對唔住

利申：做過前線，教左好耐我老母先識睇蘋果動同港台live。

認真，屌前線記者同攝好無謂
我哋不會同大家講我哋都係打份工
傳媒前線呢行人工低工時長又辛苦
所謂鐵腳馬眼神仙肚都係逗你二分四
大部份前線記者份糧連樓都供唔起
唔係有返咁上下熱誠
有份使命感
鬼同你出去日曬雨淋咩
所以真係除非本身個人人格有問題
如果唔係
乜嘢機構，不論紅黃藍嘅記者
採訪就乜意見都要問
都係會做到持平
無論嗰個人講的野有道理定係冇道理
真心定係假膠
採訪完都會照報返公司
學樓主話齋當一個鏡頭就多一個保障
前線採訪到乜嘢，問到乜嘢，影到乜野
最後返到去再剪接，再寫稿
已經係兩班人
做假新聞嘅其實係一班坐係Office度的高層仆街仔的柯打
但你就唔屌佢，去屌個前線老母
你就發洩咗你就怒氣
對成件事毫無幫助
學樓上有人話齋
基本上有冇料都可以做到假新聞㗎啦
大把報紙都係看圖作文
或者上網抄抄抄
抄啲舊聞就當係新聞
只係你哋走去屌個記者，阻住個Camman拍野
咪即係走去比子彈人地話你地破壞新聞自由？
真係想推冧TVB嘅
係同你老母講咪撚睇TVB新聞
咪撚睇TVB
Download 個remote app去幫人轉台
甚至幫個電視機剷咗TVB
而唔係喺度會屌鳩啲記者
同特登阻住佢地拍野

其實記者幫左大家好多
多謝咁多位記者朋友

cctvb除外

回應你第一句

如果見識過5年前雨傘運動
cctvb點樣由白變黑既剪輯功力
都仲有一批新既人入去做
咁呢批人係咪仲大問題？

你真係好好笑 護航護到自打嘴巴

對！推！

有好多時候記者都控制唔到
錯係錯在新聞部個邊同埋高層

話雖7 警都係無線唔小心播出街先爆到出黎
但為虎作倀係事實

推！！！齊上齊落

TVB新聞部聲明：不偏不倚報道實況，秉持中立專業及客觀報道

邊個睇到唔扯火邊個戇鳩

仲同佢分前線唔前線
你唔好去話中國人有好人

我都想講下
雖然cctvb有時講野可能偏幫口港共
其實未算好嚴重似官媒
可能係某d位會引d 支共口吻+立場
但抗爭現場影幾多野就係幾多
好少會講到好多奶共野

我都認同po主
多一個鏡頭影抗爭 + 警渣
d渣佬衰野都影到
唔係話幫口cctvb， 前線未必係衰人
暗角7警都係cctvb影先

就好似頭先咁
海外登報單野cctvb都有報
有影今日英國 德國兩版同大約情況咁
冇加鹽加醋

再講, 記者唔係前線警渣做到咁明顯
如果打搞記者又係會有唔好既image

姐係你已經明知間公司運毒
你仲要入去做

唔認同

同意 至少黑警暗角事件 係TVB影到

只針對cctv

plus

你想推到所有tvb前線記者仇視示威者先開心？之前7警打人都係cctvb live拍到，就算佢最後無俾條片做呈堂證供，冇條片都冇咁多人知呢單野

唔講真係以為得 TVB 一間傳媒 , 前線無得走去第二間

最多都係唔用粗口屌 , 阻鳩佢拍野就算

咁你想點阻止佢地拍攝？用電筒照cam？打記者？比人影住你屌佢老母？
我有講到話可以舉牌表達不滿
但你咁樣阻止係妨礙緊新聞自由啊 咪同黑警一樣囉

你可以阻tvb攝影師拍攝 但你阻得幾多個？派出去既攝影師有成幾個 有d你唔會知佢係幫tvb做野 你點阻tvb都係成功播到單新聞 所以都係個句 拍攝還拍攝 但媒體個立場同點樣去運用由攝影師sd番去新聞中心既片段 並唔係由你地阻住果個tvb攝影師決定

推 ！ 要多d知新聞自由係最重要

PUSH

推，終極理性post

咁點解最後無俾條片做呈堂證供?

咩居心?

記者係我哋嘅盾同矛嚟架

真係屌極都唔明
唔係CCTVB班記者有冇問題, 而係搞記者呢個行為有問題呀
整咗批有良知嘅, 佢咪又係可以加番D新血落去,
用搞記者呢個方便你根本就整唔冧佢個台
反而對方就可以係咁入你, 而外界見倒呢個行為都唔會幫搞記者嘅人, 包括外國

所以先話你幼稚

其實搞偽人好過搞記者
宋咩齡 Forever cheap 果班
有咩方法令佢地感受下民意?

我地應該針對番班無線新聞部高層

喪推呢啲有用POST

同記者割蓆係十分不智
不要同記者或記協割蓆!!
我地見建制政府互相割蓆好過癮，依家人地用返同樣招數喇。

TVB有資格講新聞自由四個字?

呢個真

唔好搞記者
小心對手分化

係 仲唔俾條片呈堂做證供添

仲大條道理覺得阻tvb拍野係啱嘅我冇野好講

你可以舉牌叫人轉台 叫人罷睇tvb 但唔該唔好再用電筒刻意去照住個攝影師 大家同行就算唔鐘意tvb都好 都覺得咁做過左火

認同只攪TVB
唔好攪其他正常記者

推！！！！agger

記者朋友

同意

連登咁大
竟然冇人記得旺角嗰時
CCTVB主播利君雅為咗影義士大頭
走去扯走佢個口罩

咪撚spin屌CCTVB等於分化記者
記者一直都係朋友，但CCTVB一撚定唔係

你要做好人拎光環係你嘅事
但咪撚害死其他義士

仲有唔好講咩唔好分化喇
TVB係自己人?

推 記者無辜

認同同

有冇發覺你點阻tvb拍野到最後都會播到出街？

啱
記者係自己人
但係TVB記者一定唔係

將其他記者同TVB記者拉埋一齊講唔知咩居心

有冇發覺你唔阻佢由佢拍
佢都會是但作野黎抹黑你?

反還反唔好周街樹敵 認同推

唔好令本來偏向我地既變成敵人 < 同樣，所有行動前請思考民心，註：市民係接受暴力，但只限極為危急時，如 612 死線

Tvb呢類已經暝頑不靈，救唔到。
基本上你唔反佢，佢都反你。
所以搞佢第一個贊成。

D人幼稚到淨係識洩忿
又唔諗吓有咩人會支持/反對搞記者呢種行為
而家D人咁努力想將香港人嘅事講畀全世界知
呢班人就死都要將所有人拉落水柒出國際
連trumptrump都淨係開火鬧人fake news, 唔會叫班靚去阻人影嘢
但係示威者反而直接搞記者

唔好周圍樹敵呢個我認同
抗爭完一樣先另一樣!

搞記者損人不利己 確實唔明智
但無線前線記者一定唔係好人

今日用燈照個攝影師面就真係過咗火位，但太多記者圍住，阻唔切

佢地好似點都唔明咩叫「新聞自由」
猛咁講cctvb有幾賤有幾衰
屌 我地唔撚知咩

又要重溫一吓天琦講嘅嘢
究竟義士十年自由重要，定記者採訪知情權重要

你哋自己諗啦

過料俾100毛？？
100毛有記者咩？

佢閪還佢閪
但記者做採訪就應該要尊重佢的新聞自由

唔通林鄭比車撞
送到醫院醫生就唔救人咩？

去廣管投訴又好，罷睇又好，採訪期間舉牌又好，總之唔好搞記者

好心啦，人地行內記者知咩事
都當tvb記者自己人啦

你乜7都唔識，仲咁9多陰謀論

真心講得岩，盡量同化多啲人，減低對我地嘅不利，反正播live 果時佢地都無得即時加鹽加醋。

影到又點？
7警咪cctvb影到囉
結果呢？

推
依家呢刻嘅敵人係政府同狗仔

影唔係問題 剪嗰個先係問題
如果真係要插麻煩插剪接嗰個

其實記者拍完返去，點出點剪唔到佢地話事
但無論佢係邊間記者都好
佢地去到現場都好辛苦
好多時仲係夾喺前線巴打同啲犬中間

鬧佢cctvb，但都係佢至影到7警打人

我覺得七警案老細係渣住左攝影師條頸，如果佢敢協助就告佢偷公司野
或者更多既威脅，員工怎會有say？
就算佢真係偷左片俾法庭，可能都不能做證物

加油

行內記者知咩事咩原來
果日我同RTHK講左句拿CCTVB就唔敢企係呢D位喇
RTHK即刻話我地RTHK呀唔會遮住公司名架

行家點睇堆幫作家搵料垃圾真係你最清楚喇

咪就撚係
呢度個個都知佢fake news抹黑啦
問題係一個有新聞自由嘅地方就自然有取態係撐政府亦有反政府嘅傳媒
當你阻止佢影嘢報導工作嘅時候咪就係妨礙新聞自由, 反普世價值
行為本質上同唔比反政府嘅傳媒拍嘢係一樣

你阻唔阻佢拍 tvb都係維穩
所以你阻佢拍 佢都係照咁樣報導
同埋你估淨係得一個cam man?
仲有幾個你唔知 佢地都唔想比人知
但依家個問題係 你地咁樣阻tvb攝影師拍
反而令一班前線記者反感 抱住同行心態
定你以為其他同行 見到只會幸災樂禍？
大家都係打份工 唔同既記招都會見面
要記住 大部分記者都係企你地果面
但tvb唔係 新聞部高層更加唔撚係

為反而反 採訪自由你地連呢樣都唔比人做 即係同記者作對 對一直做緊既文宣 行動又有咩意義 全球都係記者 醫生 護士 唔會受攻擊 攻擊佢地會比人聲討

係人都知電視機播咩片唔關前線記者事
係高層既事啦
無錯，記者係控制唔到最後播咩片
但係明知呢間公司係衰既
明知最後一定會歪曲事實既
你仲幫佢做野？
咁你有冇問題？
你又有冇良知？
同警犬幫垃圾正苦有咩分別呢？

警犬就話冇學歷搵唔到其他工姐
記者專業人士，離開cctvb會死？
去其他報管做唔得？

依家屌前線只係屌緊 點解仲要幫cctvb做野！
唔係屌緊佢地控唔控制到新聞播咩呀盲撚

真

同意，咁同d黑警趕9 d記者話「唔好阻我地做野」有咩分別，反正你阻記者影，咩都影唔到，佢都係會照播假新聞架啦，冇片咪搵舊片lor，再加多幾句「d示威者妨礙拍攝」、「嚴厲譴責」，踩多你幾成。反而應該集中文宣抵制cctvb

認真
圍香港記者無用

暗角邊個影？

見到既 麻煩唔好再做類似行為 只會覺得反感

七警之後大換血 有良心嘅記者都走哂

雨傘到而家 前線又唔係傻既
唔知發生咩事？
元首落命令要毒死d猶太人
咁放毒既士兵係咪無罪

笑還笑啫，去到新聞自由，大家都同氣連枝
你fb睇下rthk 同cctvb記者 都share 記協段嘢就知

中立講句，有時紅合啲記者根本無得話事 因為佢哋根本冇得選擇要播啲乜要屌都係屌坐係office班人 顛倒是非

同意，集中火力對警犬／政府

無線

因為唔做只會愈黎愈差
2014年 就係個個走曬，而家差過2014
今次呢批再走，下一次冇香港人記者

其實都係，7警係靠tbb條片。。。

👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

錯係錯係班大粒野到

好啦 以後對tbb 記者好d啦

攪清楚邊D記者要攪
邊D記者要錫住

喪推呢啲有用POST

同記者割蓆係十分不智
不要同記者或記協割蓆!!

我地見建制政府互相割蓆好過癮，依家人地用返同樣招數喇。

搞9記者採訪 記協呢啲一定保記者先 所以搞記者好不智 你阻佢地採訪 記協一定會出聲

唔係放大隻字同紅字就係岩架
有哂道理、理由 屌極都唔聽

其實我地呢個時間真係要認清自己目標係咩
開多條戰線只會模糊焦點
人手本來就唔夠 點可以咁multi tasking
Cctvb呢筆帳唔係唔計 不過未係時候
你可以撚化下佢 但唔係而家同佢公開對立

應該搞後面嗰班話事人，佢哋先係決定剪咩出街

FB係前線管?

咁你係咪想同警犬一樣攻擊記者?
無人會同你分紅底黃底架踻
你自己諗下你做嘅野合唔合邏輯

btw唔好9up做類比

係TVB鏡頭前面舉下牌已經夠, 下下屌前線記者真係唔好

反正都俾人剪到抹黑專用
佢拍唔拍到都冇所謂

就係知先叫唔撚好再睇CCTVB

班友仔根本唔明白
根本唔係邊個台嘅問題

「我雖然唔認同你的言論
但誓死捍衛你發言嘅權利。」

咁簡單的原則都唔明。

目標只係CCTVB記者
唔好攪到其他

袁志偉個奶共狗

佢地personal fb ac呀
你有心機，就自己搵下

老實講，佢地日日見慣開都係呢批人
Friend過打band

其實攝記可能正常
但係主播同班記者99.9999999%係仆街黎

一句講晒
你明知間公司仆街
你仲幫佢做野？？？

拍到，最起碼比人知咩事丫

幼稚真係冇得救, 慳番啖氣
某啲人完全唔明妨礙新聞自由對示威者嘅名聲有幾大破壞力
CCTVB作fake news就係佢問題
你搞佢啲記者就變成咗係示威者嘅問題, 仲係個好易畀全世界入嘅問題
因為反新聞自由反普世價值

up

你完全錯曬啦

同你講啦
記者多數黃絲
攝記一半半，有啲上年紀可能藍絲/打份工

主播算啦有一半都無腦

唔理係咪想幫tvb洗白，篇文的確係有道理。可以發聲明可以杯葛甚至可以圍或示威，但真係唔好阻記者採訪

大家等陣先
新聞自由係我地捍衛緊ge野
你任何阻記者ge野都係阻礙新聞自由

你憎tvb係應該罷睇、圍佢總部之類
絕對唔應該搞前線記者
大家唔好俾一種報復心態影響到你應有嘅理智行為

個攝影師唔係我地敵人都係幫兇
為咗死守個道德高地
唔整污糟自己隻手無野爭取到

當敵人陰招盡出嘅時候 我地仲為敵人護航？
對唔住我無辦法認同

唔想爭論太多 文宣同其他野更重要
就算大家睇法唔同都好
當我地繼續抵抗CCTVB嘅時候
麻煩唔想整污糟隻手嘅 都唔好阻止我地

agger 總之我地唔好干預新聞自由 由佢拍 亂報再屌

咁點樣搞tvb高層/剪片既人先

所以要針對tvb新聞高層

之後一定要搞cctvb

喪推呢啲有用POST

同記者割蓆係十分不智
不要同記者或記協割蓆!!

我地見建制政府互相割蓆好過癮，依家人地用返同樣招數喇。

有冇諗過2014年TVB班肯聯署既良心記者辭職走左，令到依家情況就愈黎愈差！

慘在你一次整撚污糟埋D喺背後努力做實事嘅人個名呢

無線新聞是是但但都唔俾講

行內互相炒料 見黎見去都係果班人係真既
私底下會唔想tvb出新聞出得咁快 因為大家係到鬥快
但同行係絕對唔想見到有記者採訪受襲 雖然會私底下恥笑tvb部cam唔可以貼tvb logo

你嘅做法只不過係企圖消滅反對聲音
係同政府做法無分別
呢個唔係道唔道德嘅問題
係你做野ge標準
新聞自由係我地需要捍衛緊ge野

可以講 但唔代表你可以阻人採訪自由

一定笑9 tvb cam
但去到大是大非面前 都係同一陣線

啱 你可以喺佢隔離示威
但唔好阻人拍攝

講啦直頭應該大大聲講 寫埋大字咪睇垃圾tvb

今日律政俾香港人趕走嘅cctvb記者係有小小慘。我夢見自己不斷叫口號 “無線新聞，出賣港人！”因為呢個係事實。但係我都覺得我地可以handle得好d，下次就俾佢影，但係畫面入面一定要出現岩岩前面嘅口號，and“快轉台”。咁樣個cam man就唔會難做，cctvb office果班能樣又難剪，試下咁先。

呢度啲人為左合理化自己行為就要屌晒cctvb所有人，記者負責影相都要屌明明編輯新聞出街果個先係最大責任。啱晒喇你地，你地防礙新聞自由係你地啱，黑警防礙新聞自由佢地就錯你地咁同黑警有咩分別，定係ive仔同毅進仔同lv?

好撚好笑
‘加返啲新血落去’
依家咪就係屌幫佢地做野呢班新血囉

照你logic
即使換左呢班警犬
佢一樣可以加返D‘新血’落去
咁係咪大家應該放棄唔好再搞呢班警犬？

仲有一樣野
你阻佢拍 攪鳩cam man
呢啲片段影哂 拎返廠剪
剪到出黎播俾班港豬睇
你諗下到時邊個笨柒

上面係咁話要搞CCTVB 啲記者既人係咪想全部媒體都一齊出聲話你地 阻止採訪自己 阻記者做野 好挑唔挑 挑起記者呢個火頭

算啦 佢地根本唔會記得發生過咩閪野
選擇性失憶
同屋企班廢老冇分別

唔講出嚟
唔講人話嘅話
有得自己被代表唔出聲

其實同黑警都有好人嘅謬論有咩分別
我支持抵制cctvb, 可以文明啲, 光明正大啲咁做
唔洗咁physical去block住個cam man
純粹因為咁做肉酸唔好睇. 而唔代表唔出聲嘅tvb前線好有志氣

警犬都可以套用相同logic
所有納粹士兵都係聽order 佢地唔想

你真係好幼稚呀大佬, 講幾多次先明呀
唔撚係CCTVB d記者好定唔好衰定唔衰
而係妨礙新聞自由呢個行為好差呀, 搞臭晒其他所有示威者喺外界/外國嘅名聲呀, 明唔明呀
真係廢撚事再理你

「我雖然唔認同你的言論
但誓死捍衛你發言嘅權利。」

呢個世界有正自然有反
有好人自然有仆街
個台咁仆街咪唔撚睇佢囉

係都要搞記者？
你理得佢點解幫呢間公司做嘢啫？

而家講緊搞cctvb唔等於亦唔好搞前線記者
呢個講法ok?

記者同警犬同士兵性質上差幾撚遠呀
比喻不倫仲學人講logic, 笑死人咩

屌你老母 仲有傻鳩講前線同高層唔同
咁點解黑警又唔可以係好人
你老母閪 前線黑警係開槍嗰個
高層黑警係落order嗰個

而家前線記者邊忽可以同黑警比較
之前記協主席係有問題既例子
佢上前線影人大頭交俾黑警
呢啲咪有問題囉 所以記協咪罷免佢囉
而家tvb前線記者有冇做呢啲閪野先

而家出街既係乜?

唔好搞傳媒
一個民主國家，傳媒既力量比總統還要大
當年人民力量得罪傳媒搞到自己議席大減，後來要袁彌明出嚟say曬sorry搞番好個形象
上得電視既藝人都知傳媒人係唔能夠得罪，可以話係行規

差唔差都唔關佢地事啦
其實搵邊個拍都係一樣
佢地拍完果啲都係cut晒既..
到最後剪片果班先係重點

你鍾意點講都得
甚至嗌呃我老母，屌你老母都得。

只係唔好阻住人採訪，認真
新聞自由係普世價值。

對家再賤格，再未夠膽唔比記者拍嘢。
呢個唔係高地，係最低點。

影到正常示威最後播D咩出黎?
有撚分別?

所以警犬係仆街
但記者係有新聞報導自由 而且我地係捍衛緊呢樣野
可唔可以唔好再用d 19 類比拉埋黎講

用下腦先講野

TVB有資格講新聞自由?
俾自由你 會剪D咩出黎?

請大家去Facebok page瘋狂轟炸
1. Expedia:
2. Trivago:
3. Hotels. com:
4. HKTV Mall:
5. 幸福傷風素：

呢啲公司燒好多錢去做social media marketing，亦都好介意網民意見，大家咁樣洗版一定有用！

請瘋狂俾嬲
FB留言template：
HKTV mall:
當年香港人為香港電視站出來，今天希望香港電視為香港人站出來。
無綫新聞，助紂為虐
恥與為伍，撤回廣告

細細聲：大家去HKTV Mall洗版嘅時候可以善意提醒下佢ztore嘅下場

Expedia:
當世道無憂時我地想去旅行會諗起expedia，希望宜家水深火熱之時expedia會支持我地。
無綫新聞，助紂為虐
恥與為伍，撤回廣告

幸福傷風素：
香港病了，你能令佢好番嗎？我相信你可以的
無綫新聞，助紂為虐
恥與為伍，撤回廣告
可唔可以整哂全部tvb落廣告公司既social media list

咁講法ZTORE都唔洗罷買
明明有班員工好支持示威者

目標係袁生

你罷買係制裁背後話事嗰個 豬閪

唔好搞記者
唔好搞記者
唔好搞記者

呢個係我哋必需捍衛嘅第四權！

（Show Blocked User - 一頭雪水 )
唔知佢做乜9

呢行好窄...每年咁多畢業生 大把人搶住入去做啦

屌你老母
你阿媽生漏左個腦俾你呀
條片tvb高層有權力干擾條片, 法官唔用, 關前線乜事?

所以只可以攪CCTVB
對象唔係所有傳媒

唔係分化，但依家係屌緊你地阻住記者拍攝 妨礙緊新聞自由 有冇必要用電筒照住攝影師啊？唔好再懶有道理咁講cctvb點點點 講極唔明 都話左tvb新聞部點樣報導件事 唔輪到攝影師決定 唔該唔好將怨氣發洩到前線記者 要屌就屌袁志偉同埋新聞部班採主

都會爭扎一下上次7警咪掙扎咗
跟住咪大清洗

而家入面都仲有啲有心但日日比人鬧

Agger
我地唔可以學埋警察啲衰嘢
雙重標準俾位人入就唔好啦

又要人唔好阻TVB 罵TVB 記者

唔阻你拍你又拍完之後返去作新聞

比你拍又要特登搵幾條友係TVB旁邊舉牌叫人轉台直頭徙埋人力仲要全程睇實TVB 班人

明知自己拍完返去啲野都比人剪嚟剪去抹黑或者作新聞

跟本TVB 班人係可以選擇唔做

你地而家根本就企左係道德高地幫助呢個極權政府

推
真係唔好搞前線記者啦，槍口一致對外呀！！！！

你應該問番你自己有冇資格享有新聞自由
你而家覺得cctvb係暗地裡偏幫又要扮唔係 所以不忿
咁我問你 如果佢有一日正正式式話自己係官媒咁你係咪日日都要衝擊佢?
你覺得咁樣係新聞自由?

抗衡就去明辨是非既台報導啦
我又用類比
你會唔會為左想抗衡黑警 去考警犬？

你都識講 到最後播咩都係剪片師決定
你抗乜9衡？

巴打冷靜少少諗清楚
而家搞記者=破壞新聞自由，唔講民心，咁樣做同我哋爭取自由嘅理念背道而馳，只會比一種「只許州官放火，不許百姓點燈。」嘅感覺，更容易被抹黑，最嚴重甚至受國際社會譴責

當然我哋可以舉牌、叫人轉台、抵制tvb、圍堵tvb抗議，但一郁手阻礙採訪就係打擊新聞自由，咁樣好不智

利申勇武

樓主話放料嗰啲信不信由你，但大家

樓主老豆做港聞家突發

Block左佢咪算 都唔知係咪真係同路人黎

你認真睇下啦

用幾個年份比較
2008年 可能10單新聞7單正常
2014年 10單得番5單
而家可能得番3-4單

差，就一定差咗，但係咪100%垃圾 又唔係

咁良心記者走晒咪淨低一班仆街囉

睇返我所有comment唔該
唔好人云亦云
我冇一句話過要點搞佢地
我只係話佢地係抵屌

岩！

一黎 唔係個個台有位
二來 其實唔係下下剪片師決定

不過可以fight嘅位愈黎愈少係真嘅

只攪CCTVB
行內會心照
根本問十個十個人都知佢衰乜

無人禁止傳媒採訪，只是無人想幫tvb造新聞維穩
如果tvb前線嗰啲真係自己人，知道自己公司新聞部門報導有幾偏頗，咁咪借機講聲「sorry，俾人阻住，咩都拍唔到」得唔得先？有無必要追住示威者個樣去拍？有無必要咁撚盡責？

認真，搞記者真係有位比港共入

你可以唔like唔接受訪問
但唔好手多搞記者
同支那暴民公安干涉記者採訪冇分別

究竟班話淨係搞cctvb d人明唔明一樣野
只要佢地係記者 你搞佢=搞記者=妨礙新聞自由
同黑警亂咁向記者噴胡椒無分別架
佢係奶共 但佢只要一日係主流一日係大台
你搞佢只會俾佢地有機會將件事不斷發大
中午晚間新聞24小時不停連環播
就黎連東張西望都播架啦
只會令班c9有錯覺班示威者搞記者 各打50大板
外人唔會咁得閒同你fact check查你有無搞其他字頭既記者 更加唔會揾你點解針對cctvb
咩叫唔好阻你 你可以舉牌 但係你物理上或者干擾佢地拍攝就係豬隊友 你做d on9野損害成件事唔通唔出聲咩
想叫你地醒少少 但係一定俾人話鬼
唉 無氣啦 我都係早d訓聽日七點見

但你地最後係抹黑示威者

係共犯

問題係啲編輯度
搞記者幫唔到幾多

我覺得唔比拍其實係妨礙新聞自由，但佢點報道點寫稿又另一件事

真 應該真屌雜總
屌林奠無用 唔到佢決定

又唔係攪哂所有記者

係唔知點解淨係攪CCTVB會俾人有心咁拉哂落全部記者到

覺得d人好似為左洩憤痴晒線咁
依家唔係想幫cctvb
只係唔想因小失大
做d妨礙新聞自由 呢d外國都唔buy嘅野
舉下牌咪好囉 做咩要攞燈照佢

啱呀

Push!

樓主算係行內人講嘅野你唔聽
走去自說自話
唔好為做而做喇唔該

警察都有好人

有正義感為左除暴安良

唔好一竹鍋打沉一船人

你地而家咁講TVB 同平時班差佬自己話自己有正義感有咩分別

因為你永遠唔知突發嘢會被邊個影到

記你老母，都係商台加rthk影到
7警都係tvb影到

太明顯嘅新聞 tvb未必會出
但有時會走漏眼，咪可以做cross check 係邊個黑警打人，咁你明未？

雖然話新聞應該係中立
但記者都係人，有感情就實有立場
做得呢行跑港聞嘅
或多或少對個社會都有啲heart
而且大部分記者都好後生
﹙不過camman可能比較多阿叔﹚
其實大家立場真係唔差好遠
就算係啲本身可能比較親中嘅記者
見到黑警咁撚仆街，尤其可能自己都中招
我相信真係九成記者都企係市民呢邊

TVB仆街就事實嚟架啦
你可以問點解間公司咁仆街啲記者都仲做
之前睇書見到有啲記者受訪講過
因為TVB始終多人睇，尤其多師奶觀眾
所以想盡可能爭取到出啲正常新聞
就算係10單入面得1、2單正常都好
即係可能好似6.21個日咁
新聞入面受影響嘅司機都會講話支持大家
所以如果大家針對嘅話
真係盡可能將矛頭指返去袁花或者間公司
無論肢體抑或語言都唔好針對前線記者
除非你遇到攝記協前會長之類嘅仆街

記者嘅角色始終應該係中立
所以無論我係現場有時幾想一齊屌
幾想一齊衝都唔可以
但希望大家知道
雖然因為中立嘅身份
唔太應該同大家稱為朋友
但希望大家會知道
絕大部分記者暗地裏都係同一陣線

由6.9到依家都大半個月
我諗好多記者都已經好攰
尤其camman, photog日日拎住咁重器材
仲要隨時拎住10個鐘，真係好犀利
唔需要大家特別做啲乜支持
但希望大家可以互相尊重就OK

利申：前線記者
自問情願被黑警打兩棍
都想爭取多幾秒時間畀大家走
唔想再見到有義士被捕

記者絕對係朋友，但CCTVB一定唔係
CCTVB影義士大頭已經唔係第一次
仲試過扯義士嘅口罩影佢個樣

喺一個無自由嘅國度，去講捍衛自由係好撚虛偽
因為你捍衛𡁵嘅並唔係真正嘅自由
而你捍衛𡁵嘅「自由」亦好肯定最後會失去

如果你覺得新聞自由係最重要嘅
當你見到文匯大公影義士大頭，你係咪會由得佢影?
如果當日你見到大公記者喺地鐵站搞鳩梁天琦，你係咪唔會幫手?

我只可以話如果你要我兩者選其一
我一定會同天琦一樣揀企喺抗爭者嗰邊

----------------------------------------
主持問梁天琦，年初一的事件，有記者鏡頭被示威者阻擋。梁天琦形容，這是抗爭中的「沙石」，當再被追問是否認同記者鏡頭可以被阻擋？梁天琦說，自己不是該名抗爭者，但認為如果有傳媒拍攝抗爭者的「大頭」，可能令對抗爭者帶來很大風險，又強調如果當事人是自己就不會介意，但不是每個人都像他一樣，要從政、搞社運。

其後，他在facebook提出，「街頭抗爭者的十年自由重要，還是記者的採訪權知情權重要？」又自行回答：「真心唔識答，我只知道我唔可以離棄每一個抗爭者。我唔介意社會覺得我要負責，我相信我自有報應。」 「抗爭者做的，就是透過自我犧牲，爭取自由，而部分也就是捍衛這些權利與價值，包括新聞同採訪自由，言論同表達自由。而犧牲亦包括一切道德非議責難同實然責任。也順道回答對『抗爭沙石論』反感的人。」

預左比人負皮我都要講
做得cctvb就預左比人屌啦 幫埋哂d咁既閪報館打工
依家打開部電視機 每單新聞都係屌緊我地暴動 阻礙社會運作 屈我地追狗
咪撚再同我講感化乜乜柒柒
記住佢地有選擇去幫另一啲報館做野
唔好同我講打份工姐 依家前線員工拍既每一條新聞片都係幫助緊cctvb去抹黑我地

我支持泛民議員 和理非 勇武永不割席

警察 cctvb員工一定係勢不兩立

我老竇好似你老竇咁樣就好

分相分料比其他出係真嘅

針對講緊cctvb 唔好講到搞全部記者咁
我好尊敬同支持其他記者朋友

每個人幫邊一間公司做嘢有佢自己嘅理由。
點解要深究呢？

如果立場唔同就係抵屌
咁對啲廢老來講
記你老母都係抵屌嗰喎
你咪係都認同呢個邏輯？

好多人都係秦始皇模式 連坐

屌你都廢鳩時 有冇諗過傳媒行業好細 無論係rthk定tvb 唔同立場既媒體都會互相有識既人 fd底 甚至更多既係以前都係做tvb出身 過檔去蘋果做既都有 依家唔係你地搞唔搞tvb 而係你地阻住記者拍攝個行為係冇尊重一班傳媒 妨礙新聞自由。係 同行見到個攝影師比人咁對待可能會恥笑下tvb 但更多既係會同情

其實無可避免
無論記者咩立場, 最後剪完片先係結果,
咁樣杯葛只係造成一個循環only

其實大家無須攻擊記者,
反正無論你點樣鬧佢或者推開記者
佢最後都係會影哂

見到TVB自己閃開D, 唔接受佢地訪問
等佢地無咩好播就算啦,
成為正苦喉舌我相信佢地都無權管既,
而TVB係正苦喉舌都係一路以來就有
就算呢個記者辭左職換左第二個
結果都係一樣
咁樣大聲杯葛佢地
為難前線記者真係無乜作用

根本612出完黎返到去睇見D新聞就火滾

仲可以幫TVB講說話既可能日日印印腳聞酸 冇乜火氣掛

pish!!!!!

等台慶先賀一賀佢
忍住

唔講都知唔搞得啦, 簡直係守護神!!無佢地, 班黑警全部由死狗變晒狼

記者係紀律部隊？
記者有制服？記者可以一個人代表全部人？

老實講，有邊個唔憎cctvb丫

首先
政府做野無標準先至搞到今時今日咁
我想問你嘅標準喺邊

第二
你要搞個台就去搞佢總部
搞記者做乜
無左個記者仲有千千萬萬個
仲可以日日唱衰你
想知搞記者有乜謂?
你覺得日日屌佢佢就會唔播？你係咪咁天真?

集火袁狗啦

淨係唔專重一間公司 就係TVB
針對既係TVB 唔係成個行業

lm

Push!

其實都有唔少人身份問題唔可以出太多面，既然大家已經有咁多敵人，focus 係啲主要敵人先，效果可能會好啲

CCTVB 一定係清算list 嘅top 架啦

結果咪一樣全部不利

即係咁，屌還屌唔好屌人老母咁意思，你依家屌記者未即係屌錯人囉

有脾氣啱晒呀依家？

大家針對既係CCTVB
應該用遊行 罷睇 同大眾宣傳多D佢地點做假新聞
搞記者真係完全幫唔到手

俾佢拍到野
結果都係唱衰

不搞記者

Mr.Mean 屌你老母
駁完你又唔柒覆
成撚隻水牛咁撚樣柒下柒下

所以淨返果D係咩料?

大佬，佢拍到嘅嘢幾有用呀
你到而家都唔明

班人就係想向CCTVB洩忿, 唔會諗大局
唔會諗點樣畀垃圾政府用呢點嚟spin
唔會諗外國傳媒點諗你班示威者
唔會諗就算佢搞記者都搞唔冧CCTVB, 都唔會令佢冇新聞出倒街
只係諗住洩忿, 同喺狗總噴自由屌西嗰啲人一鳩樣

謝謝你嘅意見
推！

平時我哋見到tvb咪最多屌走佢哋，但今次俾人圍條友係專影示威者大相喎，你老豆咁都認同？

唔係話大哂
不過唔會咁撚得閒同你分前唔前線囉

都唔知係唔係cctvb d打手黎 個撚個係到撐cctvb員工
記住 做得cctvb就唔係做緊記者 係做緊奴才 幫緊港共播埋哂d不合乎事實既報道

記者唔等於係cctvb員工 就好似你都唔會去撐大公報同一個道理

我地撐記者 但一定唔係cctvb

我唔想話呢度係兒登
但似乎要大家明白新聞自由係乜同向廢老解釋咩係公民責任一樣咁難

講真TVB Live幫香港人大開眼界好多年
例：光明磊落，暗角...

大家真係要分清楚 記者還記者 cctvb還cctvb

正常傳媒絕對有資格同人講新聞自由

人地記者 都叫你唔好為難cctvb真係唔明你大字做乜9

我地爭取緊自由既同時又打壓緊新聞自由
兒登

啱 無謂搞前線記者

成班人根本就唔理解

同意，立場唔係記者嘅，記者影左咩最後又俾播咩其實係公司編輯或高層訂。

所以咪話你幼稚淨係為咗洩忿囉

如果cctvb正常翻咁播事實 我地咪比翻新聞自由佢囉 第四權一定係要持平中立 按照事實報道

咁依家cctvb播緊乜 大家有眼睇
唔好係到危言聳聽啦

根本傳媒界黎黎去去都係果堆人
蘋果港聞版都會同經濟日報既人熟有聯絡
識人做東方男朋友做緊蘋果
佢地d料大多互通 什至交換sd卡過片過相
有紅底報紙既人 大擺心入面都支持反送中
但老總要佢寫衰咁有乜計
你同我講可以唔做 但間間都紅既
咁個個要入蘋果做啦
但蘋果有幾掂 大家心知肚明

佢地保護我地就差唔多
尋晚立場記者等人

台灣23號先搞左個反紅底傳媒遊行
要搞cctvb絕對可以 不過唔係阻佢地拍野

郁手推記者、搵燈射佢閃佢、用粗口屌柒記者
呢啲嘢黑警都做緊

我知咁講會俾人屌
但唔好成為我哋討厭嘅人

克警唔好只係負皮
出黎啦屌你老母

認真講
圍9記者對我地無著數
如果佢係影記者大頭相
拍片比記協啦

之前有個咩9攝影主席影人大頭再出賣比警察都比人屌
同罷免左

依家唔係叫你乜都唔做
而係記者係自己友,你搞9佢地就係ON9
遇到出賣示威者就拍片 比記協
亦都可以講比其他記者知

睇嘅人未必會理係咪cctvb，總之就係阻記者就被人入妨礙新聞自由
外媒見到都唔好睇啦係咪？
退一步諗，係，就算好乖好有秩序佢都會有位入你，
咁但阻佢影咪比更多材料佢地抹黑成件事...
所以覺得可以舉牌可以唔接受佢訪問可以恥與為伍，
但真係真係真係唔好阻...

巴打
其實 每人都有自己既諗法 ..
同埋
言論自由..
總之我既睇法就係
唔係話佢係衰人
但一個有良知既人 就唔會去助紂為虐
Cctvb記者如是 黑警都如是
一定又有果條7頭淨係識話我幼稚
我係幼稚
如果係我 我寧願辭職都唔會幫佢地做野

再講多次
我從來冇一句講過要點樣搞佢地/傷害佢地
我只係話佢地係抵屌 我發夢一定會係佢地旁邊叫口號

咁叻仔咪出黎前面阻我地攪TVB

緊記！記者其實係人民嘅保護盾！

其實唔係記者唔好人，佢哋都只係前線，而係公司編輯同高層選擇播d咩俾觀眾睇。

吓 除左cctvb 同大公報 好多就算唔係黃底都報得好中立喎

你當有線 港台係咩？

CCTVB係垃圾架啦
但記者係自己友呀屌你

真係嘥鳩氣, 瞓多陣覺好過

無線無資格報導！一齊去野餐！各位唔好比煽動！

Agree. Push!

咁係因為傳媒慣例是
永遠不可協助執法部門
從而保持中立
所以七警案唔止TVB記者不作供
蘋果記者一樣不作供

利申：做傳媒

有連登仔話七警案攝記唔肯幫手作供，所以扺屌
但唔好唔記得，佢當時即刻叫埋行家影過去
袁志偉有冇落Order阻止佢去作供係冇人知

為啖氣針對記者 對我哋冇著數

班友真係唔識嫁喎

都係個句啦要走 可以好輕鬆 轉行就得
但cctvb就更差

不過我都係叫我朋友走 廢事比人屌

唔洗理佢 佢淨係識個個comment話人幼稚 好好笑

前線記者真係幫左我地好多

我明白你嬲咩，不過攪還攪，都要攪得聰明。
唔好俾畫面俾材料tvb高層，到時我地蝕章又送子彈俾人

所以要宣揚淨係攪TVB
咁多間唔攪 就淨係攪你TVB

要突顯針對既係某傳媒 唔係所有傳媒

將全行綑綁埋一齊係佢地既事
我地淨係針對一間

而原因大家好清楚

啲人唔會明

《好失望》軍事碼頭法案已自動通過， 點解會冇人理。

今日就割讓一個碼頭， 聽日就割讓埋你屋企啦😭😭😭。。。香港人要企出來😠😠😠😠😠😠

但TVB 無幫過你仲會插你一刀

平時利POST條友會打殘體字 一兩隻咁
唔知有冇認錯人

好呀 你有你攪 我一定出黎阻
起碼俾人知唔係個個出黎示威都好似係咁撚on9

你咪搞tvb囉你咪叫口號舉牌囉

但咪針對前線記者 明未

力推

我喺wiki quote一次俾大家聽，聽就聽唔聽就算喇

新聞自由（英文：Freedom of the press）係種基本人權，指傳媒可以自由去採訪同報道新聞

知唔知咩係基本人權
班狗前幾日話犯人無咁多人權
你地講嘅野同堆渣宰係一樣愚眛，只不過你地持相反意見咁解

我地目標係政府妥協，救義士，其他野都係次要

agree

即係俾佢繼續影示威者大頭相？啲相分分鐘用嚟秋後算帳，你可以俾佢keep住影？

算數啦 宜家攪到好似小朋友齊打交咁 講又講唔聽 勸黎都浪費子彈

又要爭取自由 又要唔比人有新聞自由

又要阻人爭取自由 又要有新聞自由

又想屈人, 真係不得了

算啦 唔好嘈啦
各有各做

可以同你地講聲
對抗政府同記者為敵係輸9硬

唔係有記者睇住 班狗實打多幾錢重
無記者幫我地報新聞鬼有人會留意

CCTVB做假新聞
我地要做既係搵多D証據 然後宣傳多D比市民知
屌你老母搞9記者跟本無撚用
你搞9TVB記者唔通 市民就會知TVB做假咩

我地遊行支威係比壓力政府
你搞9記者唔係比壓力TVB架

每個商業傳媒機構都有自己嘅agenda，就算蘋果，都有啲野係明知前線影到但唔會報，只係份量多少到立場取態有幾偏頗嘅分別而已，藍絲睇蘋果咪同你睇TVB嘅感想一樣。

真正嘅新聞自由係咩光譜嘅傳媒都有，香港已經好危險，但要保護新聞自由應該會幫被滅緊聲嘅、小眾嘅媒體，而唔係去做滅人地聲果個。

另外，你寧願唔要嘅"料"可能好重要、好改變到個局勢，到個前線記者覺得一定要畀呢件事見光，所以先畀左其他台做。好多前線記者今次都反修例，因為會直接影響到以後嘅傳媒生態，唔好搞前線記者同攝記，好多時好多野出到街，經過好多抗爭同承受好多壓力，好多專業嘅記者同編採仲好努力堅守緊自由條底褲。

利申：畢業做記你老母

我反而唔想算數
呢個事關國際形象

有班弱智尋日去狗屋噴69同我要自由屌西都算
呢d搞記者ge係會影響輿論

編輯剪片先係最大罪嗰個，屌都要屌啱人先唔該

所以咪係佢地嘅鏡頭前面講緊佢地做假新聞 舉牌同嗌無線新聞出賣港人都算搞記者？

除左CCTVB啦 想搞CCTVB我諗好多人都會同意 原理同台灣反紅媒一樣

你可以叫其他同行阻止佢
叫佢DEL

係，你見d藝人就知，得罪記者冇運行，冇得見報寫都寫衰你，po相都揀醜樣d黎po,問題都會尖銳d

唔算啦 直頭應該咁做

反而唔好用射燈或阻住條路

唔算阿
不過推佢鏡頭同射人隻眼盲算

d人唔明自己on9會累街坊
各有各做啱呀, 但唔好做D必死嘅先啦

今日做嘅嘢係咪咁簡單呀？

推！

識得TVB 前線，其實佢611 612 幫左好多
佢而家勁 depression

我冒住俾人屌我幫 TVB 講說話嘅風險都要出聲
希望大家集中反火力屌高層

最起碼，唔好指住前線記者屌
佢做車手車左十幾個鐘物資嫁

無追開，而家有人針對全部前線記者咩？點解咁多正評？

推 不分化

一係咁啦 我相信在場都有d無線記者係到
叫佢地交個編輯剪片既人出黎
咁我地唔需要集火係前線記者到

坦白講 我點都係唔認同無線記者明知係幫緊人報假新聞都仲要幫間報館打工 日日望住自己影翻黎既野 比人剪到成個事實假哂會有咩感受

係
搞鳩TVB記者同送材料畀人寫無分別
加上今次無乜用嘅記協都有岀聲

直接送對家上道德高地

其實記者問題唔大
多數係剪片後播出街出事
推鏡頭果d真係唔得
比人影到哂個感觀其實唔好

而家問題係仲要特登搵人招呼TVB班撚樣

屌又唔屌得啦

搵人全程mark 住佢係度舉牌呀？

我地都好無力，已經要對住班差佬

仲要特登花心機去舉牌阻鳩TVB?

唔好講到班TVB 記者出嚟係幫我地啦

仲要分薄人手，事後又要比佢地抹黑

係咁有正義感係同一陣線係應該離開呢間公司

而唔係仲留係度做極權共犯

有時紅底報社既記者會比料蘋果/100毛

呢句真, 我有同學做太公報, 佢收到風都會過料比行家, 半個臥底咁
其實記者人工真係好撚低, 你估真係搵到錢咩, 做記者真係靠使命感架咋

尤其是會出live嘅場合，佢事後點剪係一回事，但多支鏡頭係好事，你永遠唔知嗰刻支cam會捕捉到啲咩，話唔定救命嫁。

有人成功幾將tvb同所有前線記者綑綁埋一齊

講到攪tvb=攪所有記者=攪新聞自由

攝記多數好惡，無論邊個阻佢拍野都會照_，理論上你唔開始阻到佢做野佢應該懶得理你，如果你見佢無啦啦，真係無啦啦喺你無做任何特別事時大頭或者好近影你，拍片留證據，同佢講你唔想上鏡，如果要播麻煩佢打格，如果佢死都要拍，相信係可以向返佢公司投訴。

而家搞9前線記者根本係鬆將畀對家

想喊同走囉
但一走，情況仲worse

2014年咪走咗一批
你明顯見到今次新聞質素仲衰過2014

你係記者，你潛伏做下改變好，定係為良心即走？

點解搞tvb就唔係搞新聞自由嘅一部分？

呢兩日都係一句兄弟爬山就收左我皮
與其叫人be water 不如be smart be educated算

咁有冇tvb記者係藍底，等我哋提防下

係你專門係到搞分化啫上面幾個做傳媒巴打都冇你咁大反應

推！

文匯報都有班後生反送中

因為針對既係公司
新聞自由只係擋箭牌

我見隔離post有巴打有解釋到，佢有俾埋網址說明，我大概講下，好似係因為正常情況下記者係要保持中立，所以啲片段拍完出嚟suppose係唔應該用作呈堂證供，因為以上嘅情況就係幫示威者姐，反向好似今次612事件咁，記者都唔應該攞任何片段俾警方做呈堂證供用嚟點相告人，好似大概就係記者中立兩邊都唔應該幫，所以唔會比任何新聞片段用作呈堂證供。如果我冇理解錯

舉牌又冇心機射燈又有心機
邊講得過去

現場既野大家都係影果d
tvb鍾意點寫稿 點剪片 控制唔到
搞記者比多樣野人地寫
大家一齊花式自殺架

咁人地影到野過比其他同行唔得?

唔該搞清楚你目標係CCTVB 唔係前線記者

如果你覺得幫TVB做野既都要杯

咁你應該去杯晒每一個TVB既藝人

唔好咁撚幼稚啦

依家大敵當前
記者一定係朋友

包埋創作新聞？

我係好愚昧架，TVB係幫緊呢個不知所謂既政府

幫手洗晒班老人家腦

呢啲係事實嚟，比人針對係根本就合程合理

佢地唔係做臭自己個名根本無人會攪佢地

記者係有抱負想公開真相更加唔應該留係呢間不知所謂既公司

留得係度根本就係幫手殺人既兇手

再用道德高地嚟包裝自己係幫兇既事實

咪鬼覆佢啦 上面解答咗佢唔止一次，佢都當睇唔到

我同意呀 但見到有人講見到cctvb就走開連口號都唔嗌得

有時港台新聞停左要跟都係轉去cctvb睇一陣
根本tvb唔會係同路

好有趣既諗法，我地維護新聞自由既目的係咩？

尊重所有有良心嘅記者朋友

都係個句啦如果你係cctvb記者
你留低反抗做臥底爆料
定係為良心即走

你覺得啱聽既就係中立
你對眼就係法庭 咩係事實你有全知視覺咩
你當自己係李司棋定玉皇大帝啊
我唔係幫cctvb 係覺得你呢d一言堂既人好黑人憎
同班藍絲廢老無分別
大大隻字淋人紅油唔代表你啱晒架
我不同意你的說法，但我誓死捍衛你說話的權利
明唔明啊 你可以唔buy佢講野 你可以反對
但係你無權剝奪任何人講野既自由
正如我反對你既意見但係你都可以係連登9up囉

直頭舉牌屌7cctvb啦真心垃圾電視台 袁花隻手遮天

佢地眼中報示威者岩就正確 報示威者錯就唔得

我明你係行動派出左好多力 辛苦你巴打
但真係唔係話做左野就係啱
唔講咩大道理
而家係觀 感 好 差
無人(連自己友)覺得你地做得啱
冷靜諗下 即使俾你搞到個記者 佢係咪就無野出到街
我知你唔睇cctvb 我話你知佢今日專登講左成分鐘唱你地
你咁樣會令到人覺得出黎嘅都係搞事

咁無線專影人大頭又點計

樓上都有巴打quote咗新聞自由嘅意思
今朝所做嘅係係將大家爭取緊嘅自由踐踏嘅新聞自由喎
即係無綫幾紅底都好，都係傳媒一部分，有新聞自由嘅權利，況且入面真係大把同大家一陣嘅人

利申返，前線記者，非tvb

惡過共產黨

其實而家普遍記者朋友都係咁覺得

已經block柒左個Mr.Mean 我諗佢連咩係新聞自由都唔知 仲以為攝影師就係負責報導果個

唔識就過主啦
Freedom of the Press係話 政府 唔應該干預新聞自由
係憲法&人權中 保障 市民權力不被 政府侵蝕
黑警係政府的執法機關，所以佢地先會被呢d憲法監管
憲法係管政府 唔係管市民架
而家呢個情況唔係政府打壓新聞
所以唔適用

Freedom of the press or freedom of the media is the principle that communication and expression through various media, including printed and electronic media, especially published materials, should be considered a right to be exercised freely. Such freedom implies the absence of interference from an overreaching state; its preservation may be sought through constitutional or other legal protections.

另外一點
Freedom of Press係 Fall under FREEDOM
如果你刻意瘋狂地誤導民眾，剝奪民眾的知情權，限制咗Freedom of Information，就唔好旨意Freedom of Press可以保護到你，因為你破壞咗人地自由

就好似宗教團體以宗教之名殺人
跟住同你講Freedom of Religion呀
你無得報復啊
你話on唔on9?
講到尾 所有Freedom of xxxx任填） 都係隸屬於Freedom
係為咗保障人的Freedom而存在的工具
當你破壞咗Freedom的時候
就唔好旨意用Freedom of xxx做藉口逃過一劫

我明你冇咁諗過
辭職與否都係個人選擇

嗌口號又好舉牌又好，其實係個鏡頭前面做乜嘢咩記者都阻止唔到你，做記者最多都係離開。當然你係人哋做做下訪問嘅時候喺度嗌，咁就係阻住採訪。

同埋大家真係唔好再遮鏡頭，呢下好似大陸城管，黑警同愛港力，唔止係送子彈，直頭係送炮彈。

既然你唔專重呢d普世價值嘅
我發夢夢見你聽日攞把刀出去見tvb記者就斬
咁樣仲好一了百了唔駛討論咁多

立場嗰記者都有講過記者係正常情況下唔會出庭

TVB唔出現已經多謝晒啦

係朋友既咪去第二間做

你掛住TVB logo 就係佢既人

無得唔認

唔洗咁多心在曹營心在漢

同話班黑警都有好人有咩分別

根本就係共犯

有心就離開呢間公司

冇錯，大家唔好忘記，當年七警都係tvb前線記者影到，仲配埋音話班警犬不斷打；
而當年，tvb記者不滿高層將「拳打腳踢」字眼刪除，一度與高層爭論
所以，要圍要屌，請針對高層

問題係你搞佢只會比位人入，除左同警察政府一樣妨礙新聞自由，令到其他記者睇唔過眼，令到今日每個傳媒多咗單新聞講示威者阻止某電視台記者拍攝，令明明一向譴責政府同埋警察濫權濫用暴力嘅記協出聲明譴責示威者之外，冇任何正面作用啊

咁唔滿意未離開香港囉

有咩分別？

佢地仲未知搞記者係令全世界都對你反感 我唔理CCTVB 紅底又好手都好 搞記者就唔太好

記者suppose就係中立，打仗又好，喺示威入面又好，都唔應該搞記者。

如果因為tvb維穩，同我哋方向唔一樣就攻擊佢，咁警察係咪又可以攻擊啲對佢地不利嘅記者？我哋同啲狗又有乜分別

罷睇還罷睇，但一定唔可以搞記者，真心。

不如你答我啦你係記者 你做臥底定即走

Quote多次 唔好再搞前線記者 要記住大部分記者都係企你地果邊

你回覆下面有一大段野睇喎
唔好再拎新聞自由做擋箭牌
好反感喇

舉牌寫轉台 CCTVB
其實係合理既抗爭
但搞前線記者一定唔係

大家應該係諗方法比人知道CCTVB點樣做假新聞
而唔係對前線記者出氣
對前線記者出氣
係唔會令市民知道CCTVB做假新聞

搞記者同克警噴胡椒落記者無分別
求下大家唔好做
花色自殺架真係

記者絕對唔算係well paid嘅工作，留得低嘅有心人唔少，都係想自己嘅報導有人睇有人分享

奈何香港大部份傳媒都其實係親建制同染紅啦，唔做tvb去做第二間個編輯都可能都係閪閪地啦，到最後採訪段片或者篇文可能都變哂樣啦

我敢話tvb記者中一定有黃絲，佢地明知高層親共都唔走一定有原因，我地更加要尊重同支持

做示威者嘅要令到人地無位入先，你一搞住個記者就算係蘋果都幫你唔落啦，到時你仲邊度有民意支持啊？

記住就算已經放棄深藍廢老，中間派同d和理非政治冷感班人唔抽我地後腳至為重要呀

其實有道理
好多時都係直播鏡頭比人剪左落黎先有資源做文宣
雖然重播時會明屈你，但剪左條直播片好多時幫到好多
就算係深藍既人睇到now,cable既佢地仲可以用間電視台立場而質疑，反而CCTVB都唔敢質疑係假新聞

一條底褲都有兩面都有利用價值
可以用既武器唔用到盡只會重覆犯錯

你可以係背後舉牌叫人轉台，但令佢地連畫面都拍攝唔到真係OVER左，令記協同攝記協出聲明真係不智嘅巔峰。記協企喺反修訂嘅最前線咁滯，竟然要出聲話你地班反修訂嘅示威者。其實咁樣搞TVB，其他台嘅記者都唔會讚同，好多時行家之間關係都唔會太差，自己諗下。

真心，記者同溫層係對今日嘅事有啲反感㗎..

唔係因小失大好嗎大家？

如果前線記者影大家既大頭
最好都係拍片 搵其他記者幫手 然後投訴
等記協同埋同行處理

我地唔應該同前線記者為敵

認真，我都識個TVB記者，絕對黃絲

你留係TVB 救唔救到佢先？

佢小一個manpower 就係小一個

越嚟越小人佢自然運作唔到

最後講到尾都係為兩餐留係度

要供樓走唔到

sorry, 唔好講到自己咁偉大

走

走一個，佢哋未可請一個更聽話更合佢哋意嘅前線記者囉

明唔明呀

問你老豆點睇
2014年有個傳媒訪京統戰團?
係得蘋果冇得去

傳媒唔一定係示威者既防護
就好似你班人成日覺得有金鐘罩同光環咁

我信樓主講 其實好多個source都有提過 有時啲行家知道自己個間紅底唔會報某啲料 會特登比料旁邊公司既記者 所以搞9前線係無著數!
TVB其實你點搞鳩佢佢都係唱你 你搏一搏前線個個正義既賣料比100毛 立場 蘋果仲好啦 條數咁簡單唔難計姐
利申由雨革開始已經好憎tvb 但今次最大敵人係政府同驚察

不能同意更多

到時前線都請哂啲大陸人齊齊維穩
連footages都冇

咁咪等於 移民離開香港
好多記者一方面比你鬧 一方面堅守崗位

如果唔係 點會有袁花錄音流出
又有林鄭訪問流出

你理得個記者係咩原因留喺TVB

你今日搞鳩TVB記者
同當日愛港力搞鳩蘋果記者有咩分別？

道理就係咁簡單。

蘋果9成9都冇得去有時連澳門都去唔到

補一補link

//新聞界一般不會配合警方調查罪案，這並非因為缺乏公民意識，或是為了一己私利；而是一旦被視為警方的協作伙伴，便會失去公眾的信任。//

所以舉牌is ok 阻拍攝就干預新聞

另外cable同蘋果當時都冇比

//代表有線的資深大律師麥高義質疑，警方本身已掌握大量證據，片段亦非有線獨家，為何仍要有線交出片段。他又指傳媒不應作警方的調查工具，否則會影響公眾信心。//

//代表《蘋果日報》的大律師何偉文指出，手上所有相關片段已放上網，警方可自行下載。他又認為交出令可能會造成錯覺，令人以為傳媒必須把有助檢控的新聞材料呈堂。//

有道理 的確唔應該同前線記者樹敵
咁樣會令一班只睇tvb既人更加無野睇
前線唔係排稿 剪片果個

新聞界一般不會配合警方調查罪案，這並非因為缺乏公民意識，或是為了一己私利；而是一旦被視為警方的協作伙伴，便會失去公眾的信任。

其實你有冇睇上面個幾段？

我覺得香港最寶貴係可以包容唔同意見，溫和又好、偏激又好，咩都講得，唔似大陸咁封閉。如果人思考唔夠多角度，只係諗埋一邊，或者掛住衝衝衝，感性已經蓋過理性，顯示佢地思維唔夠清晰。其實我都係一個入行無幾耐小薯，覺得係當今大事大非之下，只有一個清澈嘅心，睇野就會清晰好多! 行家加油!

既然而家記協都出左聲，叫大家唔好再阻tvb拍攝，咪唔好搞佢囉，得罪記協大家都唔好受，睇狗察一哥係記者會點俾記者玩就知，佢偏頗咪又佢，可能都係上頭剪成咁出街，都冇謂難為d前線記者丫，都仲有其他記者會幫我地（立場、蘋果），冇謂為左佢一間，而令到本來對我地好既記者反感啦

紅底香港01下層都大把黃絲

利申：發夢見到

pish!

巴打，呢度無人覺cctvb好丫

係覺得唔應該阻止前線記者拍攝妨礙新聞自由，咁樣做除咗流失民意，令到TVB多個位入示威者，令到其他傳媒多個新聞講示威者阻止記者拍攝，對成件事無好處，做法亦都令好多人覺得同內地同黑警阻止記者拍攝嘅做法冇分別

睇吓樓上啲留言啦

//
我見隔離post有巴打有解釋到，佢有俾埋網址說明，我大概講下，好似係因為正常情況下記者係要保持中立，所以啲片段拍完出嚟suppose係唔應該用作呈堂證供，因為以上嘅情況就係幫示威者姐，反向好似今次612事件咁，記者都唔應該攞任何片段俾警方做呈堂證供用嚟點相告人，好似大概就係記者中立兩邊都唔應該幫，所以唔會比任何新聞片段用作呈堂證供。如果我冇理解錯
立場嗰記者都有講過記者係正常情況下唔會出庭
補一補link

//新聞界一般不會配合警方調查罪案，這並非因為缺乏公民意識，或是為了一己私利；而是一旦被視為警方的協作伙伴，便會失去公眾的信任。//

另外cable同蘋果當時都冇比

//代表有線的資深大律師麥高義質疑，警方本身已掌握大量證據，片段亦非有線獨家，為何仍要有線交出片段。他又指傳媒不應作警方的調查工具，否則會影響公眾信心。//

//代表《蘋果日報》的大律師何偉文指出，手上所有相關片段已放上網，警方可自行下載。他又認為交出令可能會造成錯覺，令人以為傳媒必須把有助檢控的新聞材料呈堂。//

唔信 唔好話佢地冇責任
佢地特登問啲引導性問題同埋抽咪走又點解釋？

我不同意你的說法，但我誓死捍衛你說話的權利

所以我想講
冇一間傳媒係中立

蘋果只係取悅大家
咪行泛民路線囉

其他就收晒編架喇
唔好話邊間有良心

其實抽咪好常見
不過上次咁啱撞正單嘢敏感

引導性都唔覺

最大問題反而係後期剪剪貼貼 變成第二件事

識得文匯大公都有本土派記者

就好似trumptrump淨係睇fox
cnn親希拉里一樣

林行止講過傳媒唔係中立 係獨立
冇人講過有良心

但邊個係同一條船 咪撐邊個囉
而家得番蘋果 咪局住支持囉

我都想有得揀呀

出乜嘢片，隻故仔用乜嘢angle主要由上層話事
至於引導性問題，你講嘅係點樣引導先
有可能係上層落order想要某啲bite
所以循例點都要問
咁當然，負責訪問嘅記者
係有好大權決定問啲乜

總結啦 大家可以繼續舉牌嗌口號
但係唔可以阻到佢地拍野

你睇吓佢係咪10條新聞10條都做假先

有啲新聞片段拍咗出嚟根本都冇可能看圖說故事，好似烈士單野，就算一開頭冇報去到最後第二日6:30新聞都要係咁以講下

大家同路人，理性啲啦，嘗試阻止佢哋拍攝又唔係真係癱瘓到佢新聞部，成件事除咗令好多人反感之外，對我哋四大訴求完全冇幫助，齋舉牌叫口號無人會怪你阻止新聞自由

舉牌 嗌口號就夠喇 最重要嗰個msg係拍緊重要鏡頭嗰陣都入到同一畫面到
等佢地冇得cut

唔好人生攻擊啲前線喇 佢哋出黎入廠都已經要氣
針對佢哋高層同埋個台好啦

Exactly我諗真係要熟個行業運作先知

根本總編改你份稿你都冇得出聲
同樣道理 cam man拍到咩
之後就係高層睇完加鹽加醋 剪片要跟住剪就出街
你都冇計

成個lihkg都係tvb
無人記得g20

成板tvb
g20唔見晒

琴晚修頓如果唔係大班記者影住
俾人打死都似

yes出唔出街要睇總編
之前蘋果個老總都比人告

長推

辛苦晒你爸爸

【整合】（不斷更新）由G20到7.1嘅活動

七警段暗角片都係TVB影

希望大家入黎睇一睇 幫手整合做條list

［文宣組埋位] 一人幾單2014年到2019年警匪做過既陰質事

唔好意思 借位一用

【整合】（不斷更新）由G20到7.1嘅活動

行過見到tvb/其他記者同佢地講聲辛苦哂
佢地個心好過啲 希望佢地明裹暗裹都幫到啲手

唔做訪問嘅就禮貌地 擺明車馬話唔想做tvb訪問
咁起碼佢地會自己心灰 而唔係嬲左我地

搞CCTVB有咩問題？就算佢哋嘅攝影師影到對示威者有利嘅片段都唔會播出街㗎啦

「本來偏向我地」？TVB丫講緊，樓豬訓醒未？

問題係你令到其他同行唔like 你示威者

呢個世界有live嘅
同埋醒少少啦 唔一定係tvb播嫁嘛
明未呀

希望你可以睇下
我重申並警告大家咪再叫無線做CCTVB！

我重申並警告大家咪再叫無線做CCTVB！

你試過投訴未先？你根本唔會知佢係邊個，佢亦都唔會比記者證你睇，因為佢唔需要向你交代。CCTVB就更加睬你都傻，佢哋連記者證同logo都唔會show 出嚟

我想問樓主今晚有無睇tvb新聞，你睇完再講返同樣既野話你叻呀

咪幫cctvb妓者兜啦
唔係喫人的人，都係喫人的人的兄弟

係邊個幫手推魚蛋革命義士比狗咬
當日d 狗用乜片去告魚革
掉返轉, 7警點解唔交出段片
當日魚革用咩方法報導, 係咪當人失憶

一定要推

唔好意思 借位宣傳
28、29同71都有活動

【整合】（不斷更新）由G20到7.1嘅活動

28號 1900立法會煲底
29號 1000中環碼頭
7月1號 0630 洋紫荊廣場
1430 民陣遊行

cctvb前線記者負責拍攝啫，返到去剪輯嗰啲先仆街冚家剷。

Pushhhh

會顯得你十分On9 好似無用過個腦思考咁

係咪要出返篇嘢同記者道歉呢其實？

其實cctvb又好共報又好
出得d on9新聞係高層嘅決定
唔可以怪晒前線

唔好難為記者, 我哋唔係低質警犬, 我哋要要俾記者拍攝及記錄現場實況, 宜家全世界都讚揚香港和平示威, 唔好畀人有借口抹黑大家嘅努力

阻人採訪咪比位人入 講極都唔撚明 係咪想同記協打對台呀 TVB都係記協一分子黎 記協已經出聲明屌9你地阻礙記者採訪 你下次仲要搞9人 你係咪想比人睇唔起你 外國人最憎就係記者採訪比人阻 就算內容幾紅都好 都唔會出手阻人採訪咁不智 你想比人有位入你咪照阻人採訪囉 第時記協唔撚幫你叫晒班記者企埋一邊影 完全唔企你前面都仲得 企晒黑警後面都仲得 記協冇話一定要幫你地示威者 你搞9記者從業員咪害9自己

都唔知話搞9記者個班諗咩撚野 今朝個個都出黎同CCTVB 記者道歉喇 佢都知記者唔撚搞得 呢度班友仲要去搞9人 傻撚左

講得好 唔好比位其他人入

不如印d 上面寫住 港台31,32係清泉 轉台啦 袁志偉可恥等等嘅 A4去物資站比人拎 務求當一有人發現tvb拍嘅時候就攝鏡舉牌/紙 只要我地出現嘅頻率夠密 我覺得佢都幾難剪哂d鏡頭

純粹建議吓 sorry for1999

同意，唔好咁蠢將中立嘅記者推走

咁一係舉牌、叫人轉台、抵制tvb咁啦
LIVE佢CUT唔到就得 反正6點半都係作新聞

正仆街

agreed!推

可以幫手轉走TVB

【幫手轉台】 入嚟睇睇自己以前部Android機有冇紅外線轉台功能

以後出街都要整定個牌跟身

真心
Live果d CCTVB要直出
係新聞台不斷loop果d先會剪晒

所以唔係唔屌CCTVB
係要屌等精準d

最好搵到直播佢有報
錄播佢唔報既野

冇用

要收集證據，屌得精準d
將d野再推上其他平台

agger記者係朋友

push again ar

推
前既見到立場都比人遮，希望大家冷靜返d

好尊重實事求是嘅記者 多謝樓主爸爸

TVB報導
份稿話示威者掟鐵枝
段片係播警察掟鐵枝

其實好多時都俾高層過慮哂
但總會過慮剩一d

同意唔好屌記者

even 大公文匯
尤其出黎揸相機跑新聞既
9成9係黃底

認同，無論你有冇阻佢啲記者影嘢，返到去佢點都係俾人cut，改晒稿作故仔，佢最worst case冇片都可以用舊片+求祈訪問吓人都一樣可以照出，所以阻唔阻到佢拍嘢根本唔會影響佢作故仔
與其係咁，不如唔好嘥時間，咪由得佢拍
但當然簡簡單單見佢live就舉牌叫人轉台抵制就唔怕做嘅

兄弟爬山
前提係要用腦

記者同編採係兩樣嘢嚟
正係呢篇文嘅重點
要屌要造嘅
唔好咁細目光搞前線
前線咩都話唔到事
你搞完又冇效果

要搞搞編採

好，合理，幫push

最後又係組織有好壞人爭議

但我好唔同意阻個別媒體採訪⋯⋯

正如大家早前係包稅局，唔係搞個稅局職員唔俾佢做野公務員被收工都會轉落黎撐。所以，大家係針對緊政府

如果將件事嘅場景轉去學校
有好多左校老師朋友，都支持我地
係咪要阻止所有係左校嘅老師教書先？

所以，認同係針對tvb（如廣告收益），而唔係阻個記者採訪，否則都令傳媒角色好尷尬

不分化 好似被濫用

between 認同唔再搞tvb
但起碼喺後面舉下牌

我係會行到面前親口講！
當然喺唔阻佢工作情況下

狂影人大頭嗰啲TVB攝影點計

Ok

啱聽

依家風向轉到垃圾tvb都唔搞得 係咪影唔到野要上黎開post求人放過

其實圍TVB好過搞前線 上次前線TVB記者剷毒蛾都冇出街

Tvb個廠大過狗屋好多
要圍要多好多人
加埋地利係將軍澳工業邨
咁L遠搵鬼去

推
其實大家都係一條心

同意！

ps 樓主阿爸係咪姓杜？

我對cctvb記者最客氣
大家唔好笑

呢個要推

推呀，同埋多謝樓主老豆

我知現行真係冇恆之有效嘅機制去投訴，尤其是仲有大量獨立運作緊嘅人員可能自稱記者，今次會搞成咁係因為有便衣混入同埋前排攝記（前）主席果單嘢，套十年果句，香港失去得最多嘅係信任。暫時真係冇任何一定有效嘅機制，尤其面對私人機構，但如果有發現任何自稱記者嘅人影大頭，拍定片留證據係最低限度保障，起碼有咩事其他網民會幫到手施壓。發夢都係醒醒目目戴實口罩啦。

唔好搞記者

有時袁志偉未返工個陣

想企道德高地就唔好直接搞cctvb 記者

由佢地拍，或者全程拍返佢地轉頭

之後就係罷買所有係cctvb 落廣告既商鋪

2019年班示威抗爭者
係同2016年旺角黑夜
恥與為伍架

支持舉牌同hi, 唔支持阻止，騷擾記者

有朋友係tvb做記者,所有錯都係袁狗！

大家要盡快聚焦返四大訴求
我地唔可以俾任何機會政府轉移焦點！

撚屌嘅係班高層

柒警暗角打人條片，係 cctvb 影到，係佢哋公開出來，班前線覺得一定要公開事實真相，所以冇請示膠層就 post 出來，之後，即比膠人高塵大屌，有幾個記者辭職或被炒，其實採訪、影完實況，返到去都要剪片，比膠塵過目後先出街，但柒警打人就係直出。

#cctvb 膠塵正仆街

push

但係要諗吓想制裁CCTVB

各有各做

Agree 唔好攪記者, 擺睇tvb好喇

cctvb 係肯撚定錯

所以舉牌係正確，講cctvb 係正確

不過屌7記者就可免則免

十分認同

推。

傳媒係我地冷兵器，
紅底好，不紅也好，一經攝錄，使為證據。
總會有身在曹營心在漢既記者。
日後就唔好阻擋記者，舉牌，叫口號就好。

大家一齊加油！

Agger..最撚屌嘅係上面剪接部
所以唔好搞記者

冇記者擋住前線既話真係不敢想像
如果嗰日冇記者 真係有人打隻張狗我驚佢啲同類真係有藉口衝出黎

領事館個日有架貨車派水同零食，有個Now TV既記者想拎支水，
叔叔:無問題,CCTVB 唔拎得,其他都拎得
記者:唔好咁啦,佢地前線好好人架
最賤都係高層,但前線受哂氣

講得好撚啱，屌！！

記者呢行真係好低人工
但係又辛苦又OT
靠嘅都係一份熱誠
希望大家多多支持記者工作

推車咁推

就算佢突登影一面都好
影相 拍攝呢個「動作」係中立, 係反映緊件事
唔好影響記者

無綫嗰條女肯定唔係黃底，佢IG鬧示威者啲口吻似足差佬，仲要係澳門人，北大畢業，點解cctvb請呢啲人？就係因為聽話，易控制，基本上好嗰批2014雨革之後已經走得七七八八（有聯署批判七警案自我審查嗰批）

完全同意

Piss

Agree 推

難得樓主睇到件事重點，講得絕對無錯！
團結！權貴最怕既武器！
亦請樓主老豆萬事小心，避免單獨採訪，癲狗癲起上黎會亂咬。

保護tvb記者大行動！

搞記者真係同大陸佬無分別 唔好再搞 由佢地影啦屌

一亂，一打鬥，就有鏡頭，有聲，有片, 呢d就係日後法庭，調查委員會要睇嘅證據！ 越多人，多角度拍下就越好，唔會比人話條片做出嚟。打甩或入罪都靠佢。記者立場同拍下嘅事實冇關係，用得就用，冇蝕底。同記者拍住上，sure win 👍 多謝晒，記者先生小姐們😘

團結就是力量
當年挪亞一家人都係因為團結，要起巴別塔，連上帝都驚鬼左佢地

tvb燈光佬故意用燈射示威者
cam佬影示威者大特寫
更有tvb記者講粗口屌示威者

幫tvb講野一係on9,一係無去過前線的9up大師

入面班廢中其實好多都黃底，日日都屌鳩共匪
但貪佢人工高，賺下共匪錢喎

利申：周公話我知

袁花才是敵人

push 煲底啲人仲屌緊TVB

由佢地影啦屌

唔明，有live咁又點？你控制到個旁白講乜咩？係咁搞CCTVB有咩問題？

記者鄭治祖先生?

唔該傳媒朋友改下d字眼，係送中派唔係建制派，係民主派唔係反對派，語言上的潛移默化係會改變人既思考模式

好心你班柒頭連仔同議員唔好再講建制啦

仲有齊正之小姐、張得民先生，文森小姐，好奇一問都係文匯人?

係制裁高層

點同，黑警冇良心的

我都想講呢個piont
有冇人知攝影師拍完條片返去，條片係屬於公司而唔係佢本人？

抗爭還抗爭，除非大家覺得憑自己二百萬人就可以成功，否則要全世界幫就要跟國際規矩玩，遊戲規則係唔可以搞記者，你唔遵守就冇人會幫你

喺利益大前提下，冇得樣樣非黑即白 剩係分自唔自己人，總之有咩可以用嘅資源都拎咗先(民意 各大支持etc)
吓吓一唔合心意就話屌人老母，除咗洩咗憤之外對成件事有咩幫助？
你話屌完真係有用就話吖，但最後咪又係阻止唔到cctvb繼續拍嘢，仲俾機會佢大造文章
612嗰陣睇過cctvb影嚟影去都剩係得掟磚嗰幕可以做鳩義士
又可以落茶記大大聲同啲廢老講屌 嚟嚟去去都係得一個畫面嘅？其他新聞多嘢睇好多喎
其實冇嘢俾佢影到嚟周已經成功咗一半
當然你話一下子要佢幾十年一嘢收皮梗係難
呢個係長期戰嚟，要用好多時間去浸同做嘢先得

我地力量比較年輕，係會衝動，而優勢正正就係有呢份年輕同衝動
但同時都係欠缺咗經驗同閱歷，所以都要繼續學習點冷靜同玩手段

好啦咁， 辛苦tvb 既記者！